【司長僭建】工程師丈夫首開腔：一時睇得唔小心

新任律政司司長鄭若驊及其丈夫潘樂陶所住的屯門海詩別墅兩座獨立屋，爆出懷疑僭建醜聞。本身是工程師的潘樂陶，今日出席法律年活動後，被問到為何身為工程師，竟不知道屋內有僭建，潘開開腔辯稱：「有時……一時……一時即係睇得唔小心，有陣時係咁」。

潘被問到購買獨立屋時，是否已知有僭建，只說：「多謝你、多謝你」，並隨即冒雨離開，說：「我哋宜家有啲事要走，多謝你哋啊，唔好意思你哋幾日喺度，喺我哋屋企門口度，好辛苦，唔好意思」。問到是否覺得事件影響了妻子的公職時，潘則說：「我聽日會同你哋交代，好唔好啊？」，問到是否會召開記招時，潘只說：「唔係，我聽日有方法同你哋交代」。

問到作為工程師為何會不知屋內有僭建，潘則說：「有時……一時……一時即係睇得唔小心，有陣時係咁」，並重申明天會向傳媒交代，「我（今日）暫時唔同你哋講住，好唔好啊？」、「我暫時唔會講，對唔住啊」，就上車離開。

一時睇得唔小心

你老婆間屋你唔係成日去?咁都有得一時唔小心，死撚左去啦

唔小心殺人係咪唔洗坐

億億聲買個自己物業都唔小心

叫d client情何以堪

有基本常識都知天台加建玻璃屋 9成9 是潛建啦
一個做建築咁多年 都話唔知

on9
乜都你up

一時唔小心殺左人

直接合法化算啦
橫掂大把人都起左玻璃屋